六國破滅

六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。
或曰：「六國互喪，率賂秦耶？」曰：「不賂者以賂者喪。」蓋失強援，不
能獨完，故曰「弊在賂秦」也。